黃遠司：唔好郁，雙手放喺頭度，再郁打爆你個頭」

警方去年 10 月 1 日國慶日清晨，前往灣仔一個單位，搜出白電油等，先後拘捕 6 名男女，並控以串謀縱火罪。控方今申請修訂控罪，改控 6 人串謀參與暴動罪，及一項交替的串謀參與非法集結罪，法官於辯方不反對下批准。控方傳召帶隊突擊搜查單位的督察黃遠司作供，辯方盤問黃指當時有手持大鐵鎚或大剪鉗的警員，於單位內喝令被告「唔好郁，雙手放喺頭度，再郁打爆你個頭」，但黃否認。辯方又指單位內被告可能只是在開 Party，黃表示有可能，但強調當時單位內玻璃樽擺放整齊，他亦聞不到酒味。

6 名被告依次為張浩輝、胡凱富、陳子斌、蘇美莉、李盈莉及沈卓勤，現被控一項串謀參與暴動罪，指他們於 2019 年 9 月 28 日至 10 月 1 日，串謀其他人參與暴動；6 人另被控一項交替的串謀參與非法集結罪。

控方開案陳詞指，第六被告透過 Airbnb 租用涉案的灣仔人和悅大廈一個單位，日期為去年 9 月 28 日至 10 月 2 日。警方於 10 月 1 日清晨突擊搜查相關單位，於單位內發現首五名被告，並搜出 100 條布條、20 多個空舊玻璃樽、8 樽粟米油、5 罐白電油、15 個打火機等。控方指，根據政府化驗師的化驗及意見，認為相關物品可用於製造汽油彈。

控方：單位內有大量「暴力前線示威者」物品

警方又於涉案單位內發現大量於香港暴力抗爭活動中常用物品，包括黑色衣物、對講機、防毒面具、索帶、手套等物件，部份物件亦於首五名被告的背囊中搜出。

推

佢個狗頭